@mvcollection{cao,
    editor      = {Friedrich Wilhelm and Richard Newald and Helmut de Boor and Diether Haacke and Bettina Kirschstein},
    title       = {Corpus der altdeutschen Originalurkunden bis zum Jahr 1300},
    shorttitle  = {CAO},
    sortkey     = {WilhelmNewaldBoor1932},
    volumes     = {5},
    publisher   = {Moritz Schauenburg and Erich Schmidt},
    location    = {Lahr and Berlin},
    date        = {1932/2004},
    pagination  = {number},
    gender      = {pp},
    langid      = {german},
}

@collection{cao1,
    crossref    = {cao},
    editor      = {Friedrich Wilhelm},
    title       = {1200--1282},
    subtitle    = {Nr. 1--564},
    shorttitle  = {CAO~1},
    shorthand   = {CAO~1},
    sortkey     = {Wilhelm1932a},
    volume      = {1},
    location    = {Lahr (Baden)},
    publisher   = {Moritz Schauenburg},
    date        = {1932},
    gender      = {sm},
    langid      = {german},
}

@collection{cao2,
    crossref    = {cao},
    editor      = {Richard Newald},
    editora     = {Friedrich Wilhelm},
    editoratype = {founder},
    title       = {1283--1292},
    subtitle    = {Nr. 565--1657},
    shorttitle  = {CAO~2},
    shorthand   = {CAO~2},
    sortkey     = {Newald1943},
    volume      = {2},
    location    = {Lahr (Schwarz\-wald)},
    publisher   = {Moritz Schauenburg},
    date        = {1943},
    gender      = {sm},
    langid      = {german},
}

@collection{cao3,
    crossref    = {cao},
    editor      = {Helmut de Boor and Diether Haacke},
    editora     = {Friedrich Wilhelm},
    editoratype = {founder},
    editorb     = {Richard Newald},
    editorbtype = {continuator},
    sortname    = {Boor, Helmut de and Diether Haacke},
    title       = {1293--1296},
    subtitle    = {Nr.~1658--2559},
    shorttitle  = {CAO~3},
    shorthand   = {CAO~3},
    sortkey     = {BoorHaacke1957},
    volume      = {3},
    location    = {Lahr (Baden)},
    publisher   = {Moritz Schauenburg},
    date        = {1957},
    gender      = {pm},
    langid      = {german},
}

@collection{cao4,
    crossref    = {cao},
    editor      = {Helmut de Boor and Diether Haacke},
    editora     = {Friedrich Wilhelm},
    editoratype = {founder},
    editorb     = {Richard Newald},
    editorbtype = {continuator},
    sortname    = {Boor, Helmut de and Diether Haacke},
    title       = {1297--[Ende 13.~Jahrhundert]},
    subtitle    = {Nr.~2560--3598},
    shorttitle  = {CAO~4},
    shorthand   = {CAO~4},
    sortkey     = {BoorHaacke1963a},
    volume      = {4},
    location    = {Lahr/Schwarz\-wald},
    publisher   = {Moritz Schauenburg},
    date        = {1963},
    gender      = {pm},
    langid      = {german},
}

@collection{cao5,
    crossref    = {cao},
    editor      = {Helmut de Boor and Diether Haacke and Bettina Kirschstein},
    editora     = {Friedrich Wilhelm},
    editoratype = {founder},
    editorb     = {Richard Newald},
    editorbtype = {continuator},
    sortname    = {Boor, Helmut de and Diether Haacke and Bettina Kirschstein},
    title       = {Nachtragsurkunden 1261--1297},
    subtitle    = {Nr. N\,1 (54a)--N\,824 (2578a)},
    shorttitle  = {CAO~5},
    shorthand   = {CAO~5},
    sortkey     = {BoorHaacke2004a},
    volume      = {5},
    location    = {Berlin},
    publisher   = {Erich Schmidt},
    date        = {2004},
    gender      = {pp},
}

@incollection{cao5:lo,
    crossref    = {cao5},
    title       = {Gesamtverzeichnis der Lagerorte der in den Bänden I--V veröffentlichten Urkunden},
    sortkey     = {BoorHaacke2004b},
    pages       = {618--626},
    pagination  = {page},
}

@online{cao-online,
    editor      = {Kurt Gärtner and Andrea Rapp and Andreas Gniffke},
    title       = {CORPUS},
    subtitle    = {Corpus der altdeutschen Originalurkunden bis zum Jahr 1300},
    organization    = {Universität Trier},
    date        = {2007},
    url         = {http://tcdh01.uni-trier.de/cgi-bin/iCorpus/CorpusIndex.tcl},
    urldate     = {2015-09-23},
    pagination  = {number},
    gender      = {pp},
    langid      = {german},
}

@collection{caor1,
    editor      = {Helmut de Boor and Diether Haacke},
    sortname    = {Boor, Helmut de and Diether Haacke},
    title       = {Regesten zu den Bänden I--IV},
    subtitle    = {Nr.~1--3598},
    shorttitle  = {CAO~R1},
    shorthand   = {CAO~R1},
    sortkey     = {BoorHaacke1963c},
    founder     = {Friedrich Wilhelm},
    continuator = {Richard Newald},
    location    = {Lahr/Schwarz\-wald},
    publisher   = {Moritz Schauenburg},
    date        = {1963},
    gender      = {pm},
    langid      = {german},
}

@collection{caor2,
    title       = {Regesten zu Band 5},
    subtitle    = {Nr.~N1 (54a) -- N 824 (2578a)},
    editor      = {Richard Newald and Helmut de Boor},
    editora     = {Friedrich Wilhelm},
    editoratype = {founder},
    editorb     = {Richard Newald and Helmut de Boor},
    editorbtype = {continuator},
    location    = {Lahr},
    publisher   = {Moritz Schauenburg},
    shorttitle  = {CAO~R2},
    shorthand   = {CAO~R2},
    year        = {2004}
}

@incollection{deboor1976,
    crossref    = {cao5},
    author      = {Helmut de Boor},
    sortname    = {Boor, Helmut de},
    title       = {Vor- und Nachwort zum \textit{Corpus der altdeutschen Originalurkunden bis zum Jahr 1300} von Helmut de Boor (1976)},
    shorttitle  = {Vor- und Nachwort},
    pages       = {IX--XXVIII},
    url         = {http://urts55.uni-trier.de/iCorpus/Corpus55Lfg.pdf},
    urldate     = {2013-02-09},
    date        = {1976},
    pagination  = {page},
    gender      = {sm},
    langid      = {german},
}

@incollection{deboorhaacke1963,
    crossref    = {cao4},

    author      = {Helmut de Boor and Diether Haacke},
    sortname    = {Boor, Helmut de and Diether Haacke},
    sortkey     = {BoorHaacke1963b},
    title       = {Vorrede},
    pages       = {\RN{3}--\RN{12}},
    pagination  = {page},

    gender      = {sm},
    langid      = {german},
    keywords    = {secondary},
}

@incollection{wilhelm1932,
    crossref    = {cao1},
    author      = {Friedrich Wilhelm},
    title       = {Vorrede},
    shorttitle  = {Vorrede},
    sortkey     = {wilhelm1932b},
    pages       = {\RN{1}--\RN{83}},
    pagination  = {page},
    gender      = {sm},
    langid      = {german},
}
